我再講多次手機係支那用語 係電話

手機台on99999 叫電子台咪算

你都on 撚9

點解手機係支那用語?

手提遊戲機

係手提

香港人講開電話 一係固網電話一係手提電話 何來手機一詞 再講 以前好hit 嘅電話繩你會唔會叫手機繩？？？/

係老母會話：打我手提

智能手機

智能電話

好早就有人講手機

中文博大精心 唔同情況唔同既用字可以更精準表達個
媽咪 呀媽 老母 一定要揀一個黎用?

表達個意思

掌心計算機

携帯電話

手提電話阿 屌你老味

你都on9, 大把野都手提啦，點知你講乜春
手提電話，提提電腦，手提遊戲機.......

點解要收收埋埋呢

moblie phone -手提電話
smart phone -智能電話
mobile=?

都是一樣，不用分那麼細

你都係中國人啦咁

台灣都係叫手機。

總之唔好喺香港境內叫手機就ok 台灣點叫我唔理

手機、手提電話之類既詞只係呢幾廿年先有既外來語、個詞源並無歷史文化因素；而且構詞組成完全係字面意思既描述

唔同on9傻迫呢啲字眼係特定語區既俚語演變、唔同質素素質呢啲係因為官方教材修訂出現既分歧、又唔係比卡超皮卡丘係官方譯名差異

點解手機同手提電話會有大陸同香港既分別？

好大既官威

中國同台灣都講普通話 你唔跟住講 on99

你正身處於手機台

ok 遲啲香港推行蝗語殘體字係咪代表呢件事係啱

一切都係連狗嘅錯

時代會進步
以前得固網電話就緊係叫電話
智能電話 我剩係諗到以前有收到sms既固網電話

手機game唔通又叫手提遊戲咩？
手提遊戲我只係一諗諗到switch,
PSP , nds 都已經冇人玩

以前計數夠得算盤，又唔見你叫計數機做電子算盤？

問題本身香港已經叫電話 點解要跟支那先 本身叫碧咸 你會唔會叫貝克漢

玩完架啦
你睇下支那電話賣得幾好
除左支那其他廠銷量都縮
反應左大部份用家係低質

你個例子係同一個人

依家唔同稱呼既目的係想容易分辦唔同既物品

1蚊問題：請問「手機」係指？

A)手提電話號碼
B)屋企電話號碼
C)手提電話
D)屋企電話

一百蚊問題：請問「手提」係指？

A)手提電話號碼
B)屋企電話號碼
C)手提電話
D)屋企電話

一百萬問題：請問「電話」係指？

A)手提電話號碼
B)屋企電話號碼
C)手提電話
D)屋企電話

個問題咁撚明顯唔係仲要反掛 睇唔到手機邊忽關支那事

算鳩數啦 樓豬

bother ：但係呢度叫手機台，而家時移世易我哋要接受現實架啦， 雖然我都好憎蝗語好想反蝗， 但自從佔中失敗後我好攰啦， 由佢啦班大陸佬遲早會天收！

屌你老母雜種大陸仔撩交鬧

搞清楚先 ，台灣叫國語

而家係人都知你鄉下全撚部講手機

出面賣手機的舖頭都係寫手機，咁點算？

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

依家啲中小學生都講蝗語 咁點算？？？？

講乜關你撚事

耳机刀系

咪自己呃自己啦on9 香港講香港話？ 美國講美國話？？？？accent 嘅分別可以將普通話同國語分做兩種語言？？？？？咪自欺欺人啦on9

中二病到....
幾戇撚鳩先會手機都話係蝗語

中文字都係大陸用先
不如唔好用

個個係到爭論手機定手提電話

叫開手電

你好撚蠢自己上google找。唔好喺度嘈。

國語與普通話大致上相同，
台灣人叫它做國語，內地人叫它做普通話
不過，其實如果懂得說普通話流利的人就知道２者在發音上有些差別！

國語相對於普通話，沒有那麼規範，在發音上也較為簡化
例如：國語是沒有「輕聲」、沒有「兒化韻」。
因為台灣人講的國語就不太重視輕聲和兒化韻。
對於翹舌音也會忽略, 都讀成了平舌音
例如: 知道 zhi1 dao 讀成 zi dao4 既沒有翹舌也沒有輕聲．．．

反之，對於純正的普通話來說，上述的情況是十分重視的
翹舌音也十分明顯的，有點近似北方方言。
經過數十年的歷史發展和演變，「普通話」和「國語」漸漸形成不盡相同的語音，例如翹舌音便在台灣國語逐漸消失了，最明顯的是普通話裡的 zhi、chi、shi，台灣國語演變成只有 zi、ci、si。另外，兒化聲在台灣國語裡也消失了，例如「一會兒」、「一點兒」的「兒」字沒有了。

牙你老母臭閪咩，字都唔識寫又學人翻牆上連登！

on9 廣州人同香港人用字都有唔同 咁香港人唔係講廣東話？？？？？？ 你老味on99

依啲新科技近十零年先有

而且本身就唔係香港同中國嘅野黎

你點決定邊個名先係正名

你點知碧咸定貝克漢係正名

咁你答我問題啦

你點知邊個係正名

你唔答我碧咸定貝克漢係正名

電話台咪仲on9

隻字喺香港普及咗咁多年先講係蝗語，巴打你坐咗幾耐

老豆母：換咩牌子手機好
樓豬：唔係手機係手提

電器舖：睇啱咩手機可以攞俾你睇
樓豬：唔係手機係手提

同學朋友：展開討論3C手機話題
樓豬：你哋做咩講蝗語，係手提唔係手機

學校課題：討論手機普及對社會帶來嘅影響
樓豬：屌你老母係手提，做咩個個都用蝗語(撕爛手上工作紙)

撥亂反正啊屌你老母 依家啲中小學雞講支那話 第時佢出嚟做野迫你呢啲死老野就佢地添啊，仲大條道理話蝗語已經喺香港普及左好耐屌你老母

成班扮晒老屎忽唔講仲以為個個打過二戰咁

咁我講嗰種情況算唔算撥亂反正

入面隻an狗仲係到同我嘈緊同一個話題

咁點先

幫手認住呢條傻鳩

你同志呀去相認啦

on9 有pt 你咪攞出嚟 喺到吠乜鳩

你呢D 叫有pt
你一直叫自己用緊智能手提電話算啦

電話繩你會唔會叫手機繩 講手機無問題 承認自己係支那狗咪得

睇豬扒大聯盟(2002) 最尾 講都係叫手提電話,
依家D 戲就叫手機.

柒少陣啦
你訓左幾耐軟坐左幾耐監
時代變遷左啦
定你根本係個廢老

算啦. 要連登仔認衰難過中六合彩

2002年iphone未出叫手提電話都正常
出左iphone人地已經叫智能手機
唔通要學樓豬講既要叫做智能手提電話先突顯到自己係香港人既尊貴

利申：土生土長香港人，都覺得香港好多港豬

又一個港豬

支那狗 遲啲00後迫你講普通話唔好怨 睇翻今日嘅自己啦柒頭

駁唔到啦？愈兜愈遠

智能電話 係下- -"""""
不過都係個句.
cell phone 同 mobile phone 咪又係一樣.
我自己就講開電話

似係你駁唔到 你考公開試張label 都係叫你講關掉手提電話啦on9 仔

人地樓豬好堅持要用手提兩個字嫁

原來連登咁撚多支那狗 點解唔打埋拼音簡體

點解你堅持打繁體字 十四億人同簡體字wor

叫你出街多D見識下啦
人地比喻得無錯
你書面語可以真係你無錯,
到日常就算你老豆老母都會講嫁啦
認清現實啦港豬，香港淪陷左，97過左啦

老豆母：換咩牌子手機好
樓豬：唔係手機係手提

電器舖：睇啱咩手機可以攞俾你睇
樓豬：唔係手機係手提

同學朋友：展開討論3C手機話題
樓豬：你哋做咩講蝗語，係手提唔係手機

學校課題：討論手機普及對社會帶來嘅影響
樓豬：屌你老母係手提，做咩個個都用蝗語(撕爛手上工作紙)

連維基班友都list左港澳用乜
有咁多時間係計登屌字眼，好心你企出去遊行反對行動下好過啦

係你自己承認你淪陷奉迎支那 其實無問題 但咪撚講到係我錯咁

咁有咩問題？講手機都唔只係香港同大陸啦
我上面圖連台灣馬新班人一樣用
咪係到為屌而屌啦，覺得香港人先最清高啦

咁大陸台灣星馬都講普通話 點解你堅持講廣東話 係咪懶清高

屌你真你好撚on9
講唔掂要扯到語言
識唔識咩叫母語呀on9

你堅持用廣東話就因為係你母語
我堅持用手機就係懶清高
龍門任你擺，勁撚到

堅持用電話*

你真係好撚on9
手機兩個字重要定母語邊個重要你究竟識唔識分?
唔怪我之你開得出呢個post
都唔用腦諗野

手機就擺明唔同國家都已經用，你又拎唔到證據係強國創出黎

一直只係識係到講經電話電話電話

其實你覺唔覺得自己好撚肉酸 自己雙重標準就話咩邊個重要 電話係香港慣用字點解唔重要 遲啲香港用晒梅西 貝克漢係咪又可以俾你條撚樣合理化晒 我真係屌你老母 老老實實承認自己係支那狗同雙重標準咪算

咪話你廢老一係保守囉
唔識跟時代走
手機都已經唔同地方用緊，
仲要攬住電話兩個字係到打飛機，
又拎唔到證據手機兩個字係強國創出黎，
然後其他地方跟住佢
一尾係到話人強行合理化，
自己講既野又無pt
柒少陣啦唔該

中港融合

講唔撚掂就要扯埋美斯出黎搬龍門，
你真係好撚肉酸
其他地方有無跟強國講梅西呀？
有先再講啦傻西

仲有你講野識唔識分段？
屌你老母又要捉人地字
連段落都未打得好

1.你自己承認香港係叫手提電話， 咁無啦啦有手機呢隻字流入 唔係支那仲可以係邊到 就算唔係支那傳入都唔係香港人慣用嘅字

2. 你強調跟時代行，其實香港仲用廣東話同繁體字都好脫節架wor 點解我叫你捨棄廣東話你就拎母語嚟做擋箭牌？

3.母語咪即係你慣用語，而電話亦都係我慣用字，你堅持你慣用語係大條道理，我堅持我慣用字就係脫節同on9 你會唔會覺得自己好雙重標準？？？？？

4.我知你會話咩一隻字唔撚重要但我想講語言就係由唔同嘅詞語組成架啦屌 陰啲陰啲用晒非香港字同抹殺廣東話有乜分別

唔好理樓主啦，佢根本就係自閉仔黎嘅

台灣咪用梅西 你洗唔洗跟埋一份？

有野你咪講 話人自閉會好威？

屌，搵人貼張回歸前20年寫住手機/耳機既報紙俾樓主啦on9

等睇樓主話要廢埋漢字、廣東話

家陣係手機廢廣東話啊死on8

*9

so,所以見唔見香港跟住用？
證明香港人都唔係盲目咁用字啦
咁你仲嘈乜？

今次真係idog同an狗都聯合屌鳩樓主條on9

其實無線都陰啲陰啲咁用支那term 維珍尼亞 同 弗吉尼亞就係一個好例子

雙重標準仲大大聲

我只會講電話

香港水壺年代已經叫手提電話
簡稱手提或手電

咪話你有大事唔做走去理小事囉
係到做鍵盤戰士走出去發聲撐逃犯條例仲迫切啦傻鳩

俾人圍仲係到死撐

電話=手提電話/電話
手機=手提電話
唔同bo兩個字

叫開大哥大

次撚次講親香港人乜乜乜嗰啲都唔係用統計數據說服人

原來兩樣野有衝突 我屌人用手機代表我唔關心時事？？？

台灣叫中文 台狗on9 㗎

喂你係咪盲左 係咪駁唔到#98 啊

收手啦屌你老母
永遠呢啲post論據淨係得「我不嬲用xxx」、「大陸都有用」
你根本冇能力俾到實質證據係香港抄大陸
你要分割得一乾二淨就咪撚用中文啦

以前手機真係蝗語，但咁多年所有人都習慣哂了。

90年 係大陸做野 o的人同我講手機真係堅唔習慣。

以前大陸真係咁分的，座機，手機。

香港一直都係有人叫開手機，有人叫手提電話/手提，但從來冇聽過手提電話叫電話，電話舊時多數都係refer緊固網電話
樓主唔好將自己個zone當成全世界ok？ 咁樣同個d叫香港人打"中文"既台狗有咩分別？你既字典就係全香港人既字典？
利申：香港出世，費事又比你屌係大陸狗

係咩十年前好興嗰啲你叫電話繩定手機繩啊屌你老母

電話繩咪係綁喺電話上嘅飾物囉 除非你叫手提繩啦

語言不嬲都互相交流架啦，最緊要順耳唔係硬塞
最好廢埋社會、政府、主義哩啲日本用語／的士、巴士哩啲英國用語

係咩 連登仔屌 牛逼 666 skr skr 又大大力架wor

無論碧咸定係貝克漢姆（btw你漏咗個姆）都係音譯，只係一個係廣東話音譯，一個係普通話/國語音譯
但係手機同手提電話都係意譯，兩者不可等同論之
我覺得手提電話呢個譯名係著重區分開固網電話同便攜嘅手提電話，個重點在於佢嘅功能係用黎打電話
而隨住科技發展，手提電話已經唔局限於打電話，有更多嘅功能，作為一個手提便攜機器，叫做手機都無問題
咁call機夠叫做call機啦，唔通叫做X機都係蝗語咩？
本身呢d就係新興詞彙，語言並唔係故步自封架，係流動有變化架
你話要反咩優化呀大力推動呀呢d共匪八股文我舉高雙手認同，因為真係毫無意義價值只係官腔套話
但係一個「手機」，有冇咁值得人擺個官威出黎，覺得自己叫「手提電話」就係站在道德高地高人一等？

其實冇野好講ga wo，除非你證明到大陸創造手機呢個term，而同時證明到香港人用呢個term係因為大陸傳落黎，如果唔係憑咩話手機係支那用語
據我所知大陸仲會叫移動電話定唔知流動電話tim，呢d就肯定係大陸用語喇，直譯得咁難睇
手機=拎係手上ge機，對應返以前我地傳呼機叫call機，我覺得成件事好合理，關強國咩事呢又？

好老實講 air conditioner 嚟講，空調比冷氣譯得更好 但喺連登打空調俾班友仔屌到開花wor

你話語言互相流動，講句 屌打 打的 牛逼 skrskr 俾人block 咁滯啦

我都幾肯定電話繩唔會叫手機繩

我自己唔係讀呢方面嘅科目，唔係權威啦
不過我諗網絡語言同官方翻譯名喺普羅大眾之間嘅流傳同接受程度又唔同
你講嘅例子，就我所知，大陸係用吊打，而傳到香港就加咗香港自己嘅粗口變得更加生動d嘅屌打，所以我其實唔認同呢個係蝗語黎，而呢個詞不得不說係幾流行
但係牛逼呢種廣東話發音奇奇怪怪根本難以表意嘅詞俾人block都好正常 skr skr呢d喺大陸都係靠營銷格硬生拗白造出黎嘅「流行語」更加唔洗講

我覺得空調之所以唔似手機咁多人講，一方面係香港氣候原因，我地少用暖氣功能，目前有d屋企舊式冷氣都未必有暖氣功能
我地講「開大d部冷氣」就好直接易明，但係如果話「開大部空調」就會產生歧義喇
所以語言係流動嘅，唔代表我地一定要隨波逐流完全囊括曬外來嘅所有詞語，但係都唔代表我地無法接納新詞語

大陸都係用中文喎 樓豬有冇發明香港文？廢時又同大陸撞啦

咁不如你答我點解喺連登講牛逼 skr skr 會俾人屌啦 反蝗語但自己用份用

咁你睇戲嘅地方叫戲院定電影院
叫手機吊飾唔得嘅？

算把啦，我諗樓主連語言係點形成同發展都未知

On9
家用電話叫電話
手提電話又叫電話
連大哥大都叫電話
點撚樣分呀
唔通下下都講「手提電話」四隻字？
好早就已經有人叫「手機」 唔係支那字 你坐左幾多碌？

樓主係我細佬，佢出世嗰陣比臍帶纏着條頸腦缺氧左幾分鐘，插著喉差唔多一個星期先醒得返，醫生話佢死唔走已經好好彩，但個腦受永久損害。細佬佢今年21歲，上年佢先識痾完屎要著返條褲，今年年頭學識上連登，佢已經好努力，各位巴打比多次機會佢

其實而家叫手機好正常 因為手機主要用途已經唔係傾計 無對話 又何來電‘話’ 咁智能（手機/電話）叫手機 以前嘅叫電話 咁分咪好地地 我就一直都係咁分嘅

多得你啲撚人乜鳩都話支那語我決定唔撚理照講

堅持同萌塞只差一線

睇你咁講就知你無文化啦

廣東話包含咁撚多種方言你講邊撚種啊

我地講緊嘅係港式粵語 唔係叫廣東話吖柒頭

又要屌又唔閪識 你老未又要反又無文化恐撚怖

㒼塞

叫翻大哥大 好唔好

手提係你母語
大牛龜年代出世
接受唔到iPhone叫智能手機

樓主幾時出本字典比我地呢d真香港人參考下

1.手提電話係泛指功能電話，iPhone現世後已經普及使用智能手機一詞

2.廣東話自古以來並冇手提電話一詞，大牛龜面世先開始普及使用，iPhone現世後普遍使用智能手機一詞

3.我唔知你點劃分新科技帶嚟嘅新詞語算唔算母語，希格斯玻色子算唔算母語

4.唔係外來文化獨創字如何扯到抹殺廣東話，水著放題泳衣自助餐又算唔算抹殺廣東話

你望下你處境先啦傻仔

人地好權威要以一敵十
唔夠講就話我搬龍門

負評個班傻閪係咪唔識睇

新會然真多 以前一個公認既topic可以變到一致負皮

免 費 手 機 等 你 攞
2002-01-31
壹週刊
「 手 機 無 敵 」 ， 香 港 人 口 先 得 六 百 七 十 幾 萬 ， 居 然 已 有 五 百 六 十 多 萬 個 手 機 用 戶 ， 足 以 反 映 流 動 電 話 遍 佈 各 階 層 。 難 怪 大 小 抽 獎 活 動 、 慈 善 獎 券 、 銀 行 借 貸 或 出 卡 優 惠 等 ， 都 以 手 機 作 禮 品 。
近 期 就 以 手 機 網 絡 商 最 為 熱 切 ， 慶 祝 Peoples 成 立 五 周 年 ， 由 即 日 起 至 2 月 2 ８ 日 ， 用 戶 透 過 短 訊 形 式 向 Peoples 「 祝 壽 」 ， 即 可 參 加 大 抽 獎 ， 贏 取 過 百 份 禮 品 ， 當 中 有 5 部 Nokia 8310 手 機 （ HK$2,890 ） 及 100 張 價 值 HK$180 的 「 時 時 傾 」 漫 遊 儲 值 卡 等 你 攞 。
查 詢 Peoples 2945 8888
而 One2Free 乘 世 界 盃 上 場 推 出 的 「 球 迷 智 叻 星 」 短 訊 問 答 遊 戲 ， 邊 個 可 連 續 兩 星 期 以 最 短 時 間 答 中 15 條 問 題 過 關 ， 即 可 攞 走 西 門 子 6618 雙 頻 手 機 （ HK$1,930 ） ， 名 額 3 個 。 想 要 ？ 打 「 ＃ 111 ＃ 」 參 加 。 截 止 日 期 為 3 月 7 日 。
查 詢 One2Free 2512 3123

本身都廢事覆
不過又真係忍唔住想秒下

1998年12月3日
不過‘手提電話’呢個term用少左就真既
因為手機呢個term已經普及化左

樓豬咁大個人仲唔識分普通話同國語

明明講開大哥大

樓豬俾人圍慘慘豬

咪on9 啦 自己唔係講廣東話都up 得出

你駁唔到咪等人幫拖囉

好明顯係你講唔掂我
再俾人圍屌啦
仲死唔知醜係到撐

1. 我依家就係話手機係蝗語 你就話普遍使用，廿年後香港用普通話係普遍使用嘅語言添啊

2. 咩叫自古以嚟 所有譯名都唔係自古以嚟架啦 但你會分到邊啲係港譯 雪櫃 冰箱 冷氣 空調 巴士 公車

3. mobile phone 咪新科技，佢對應嘅中文咪叫手提電話

4. 外來字唔會扼殺 但用非香港翻譯咪會 你用 梅西 貝克漢 俾唔俾人屌到反艇

1.滑坡謬誤，唔知你識唔識

wiki例子：
例1

甲：小華臨時打電話沒錢，為什麼你不願意借他十元呢？

乙：如果我借了，他明天又會跟我借一百元，接下來就借一千元、一萬元，我豈不破產？

例2

孩子如果不上好國中，之後就考不上好高中，再來就考不進好大學，接着會找不到好工作，然後會窮困潦倒，一生就毀了！

例7

同性婚姻通過後同性戀會增加，同性戀增加導致越來越少人跟異性生育，生育率不斷下降，最後國家滅亡。

2.手提電話可以包含智能手機，但智能手機不等於手提電話

3.mobile phone對應嘅中文係手提電話，但smart phone對應嘅中文係智能手機

4.我認同香港譯名應該跟粵音，但係普及如巴士的士等字冇必要矯枉過正，你同我講西紅柿一定屌撚柒你咁解

你咪咪撚用手機囉，理撚得人用唔用

睇清楚d，依家你係異類阿

點解啲人用牛逼skr skr 666 你要屌人 你理得人用乜

你去北京讀中二啦屌你個嘴!

樓豬回應下

嚴格嚟講宜家啲智能手機以前係叫掌上電腦，樓豬依啲古董撚係唔係要跟

手提

依家嘅冷氣有暖氣功能 不如學大陸叫空調

咁手機家陣係大部分香港人都會用阿嘛，依家你班少數人係到推翻多數人仲係咪民主？

仲有本身手機係咪支那語呢個topic本來就講唔清，你憑乜野咬定支那先係個source?就算香港本來係用電話呢個詞，你唔俾之後發明埋手機呢個詞？

你舉埋d on9例子支那詞，問十個香港人都味必有一半人知咩意思，見到人講呢d詞唔屌都唔得啦。走去同手機比較，on撚9

其實而宣人好多廣告都叫‘冷氣’做冷暖空調機 點解 咪就係因為‘冷氣’已經唔可以完全表達呢部機 但普遍香港人仲叫冷氣做冷氣係因為香港好少會用暖氣功能 唔明叫空調有咩問題

冷氣機同空調機2樣野黎 分別係多咗個功能 你唔話iphone同ipad比只係多咗少少功能叫佢就ipad掛

電乜撚話呀？固網電話？衛星電話？
返蝗返到上腦，「大哥大」呢個名夠晒香港啦又唔見你講？

好撚玻璃

你覺得空調無問題，你試下喺連登講句空調 即刻俾人話支那狗啦

反共反上腦
支那人主食係米飯
樓主記住唔好食飯

中國十四億話你係中國人 你香港地700萬人 有咩資格唔認自己做中國人

連登仔就係知牛逼 666 係咩意思所以先俾負皮咋嘛

真係關事

俾啲盲撚睇

我話空調無問題 無話我會講空調 我淨係用佢個冷氣功能 我咪叫佢冷氣囉 講唔掂就講其他野 算吧啦

叫冷氣做冷氣唔係因為你淨係用佢冷氣功能只係你叫慣左
以前摺機電話都可以做好撚多野啦 又打到機又聽到歌 但你都係叫佢做電話架啦 只不過依家samrtphone 做到更多野咁解， 但無乜必要叫佢做手機

收嗲啦 垃圾！

咁電子係咪都係支那語？ 叫Technological台咪算

見到你回d咁既野都知你為拗而拗，哂氣。

類比就係為拗而拗

重點係主要用途 冷氣喺香港嘅主要用途仲喺降溫 所以繼續叫冷氣 但而家電話嘅主要用途再唔係傾計 以前都有得用電話玩 但唔係主要用途 而家嘅手機更多元化 唔單單係一個電話

記得之前燒烤都有人屌，邊個啱自己諗

好似唔太關事

反書面語啲on9同你差唔多point

手機撚係書面語

出到街講咩都得

好似顯卡咁

呢啲post真係多餘

係咩咁點解講牛逼skr skr 又俾人屌

咁又點呀

你一個代表普遍香港人？柒頭
有中文你咪用囉 咁撚多廢話 開埋啲小學雞post

講到底，連登太多無知150後裔既細路。未聽過就=無

淨係識一句：

咩呀⋯⋯由細到大都係講XX㗎啦⋯⋯邊係蝗語。

由細講到大woooo唔講以為好撚耐，原來得個十幾歲人。

過多十年八年。啲講普通話既細路就會話。

咩呀⋯⋯由細到大都係講普通話㗎啦⋯⋯邊有人講廣東話㗎

因為你呢啲係夾硬又無咩含意嚟
手機、顯卡嗰啲都係意譯同通順
樓主你個point究竟可以重用幾多次

你搬啲人人都屌嘅嘢出嚟係咩心態
係想合理化依啲字定係想點
根本兩回事嚟連對比都做唔到
依家全個post啲人都覺得依啲字有問題，但覺得手機冇問題
你打算點樣解答依個疑問說服其他人
你論述係唔係仲係受當年國師陳雲根影響
想講你啲point連陳雲根都不如
點令人buy你嗰套

好簡單啦老友 你會叫電話繩定手機繩

唔同情況用唔同既字 BB果陣我叫媽媽
依家我叫呀媽
但係屌人果陣講老母
電話已經唔可以準確分別到手提電話定家居電話
例如 係人地屋企講借部電話黎 已經唔可以準確表達係手提電話定家居電話
但係手提有時又唔岩用 手機殼 手機套 唔會用 手提套 手提殼
總結 依幾個字係可以並存

話咗你係古董撚
宜家仲邊有人用電話蠅
轉晒用耳機塞十鳩幾年
你坐咗幾耐

「手機」呢個term我記得係廿年前左右開始由大陸傳落嚟。

喺再以前未咁普及時係叫「大哥大」、「大哥大電話」。

如果有人有返咁上下歲數，有聽過1999年蕭亞軒剛plug隻「突然想起你」時，林夕填詞係填「手提」

蕭亞軒

突然想起你

作詞：林夕
作曲：陳偉
編曲：陳偉

都是因為那燈泡 突然閃了一下 於是想起你 怕你 還沒休息
都是因為這場雨 忽然間下的那麼大 怕來不及 跟你 走在一起

一個人的夜 我的心 應該放在哪裡 擁抱過後 我的雙手應該放在哪裡
我始終學不會控制 我的呼吸 在玻璃窗上 呵出你美麗的名字

寂寞來襲 舊雨衣 到底放在哪裡 想念著你 我的念頭應該想到哪裡
有什麼方法 讓兩個人不分離

更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
一個人的夜 我的心 應該放在哪裡 擁抱過後 我的雙手應該放在哪裡
我始終學不會控制 我的呼吸 在玻璃窗上 呵出你美麗的名字

寂寞來襲 有眼淚 應該流到哪裡 雨那麼大 你的車子現在停在哪裡
只怪我忍不住 對著你的手提 找到了話題 找不到活命的氧氣

寂寞來襲 我的心 應該放在哪裡 擁抱過後 我的雙手應該放在哪裡
我始終學不會控制 我的呼吸 在玻璃窗上 呵出你美麗的名字

寂寞來襲 舊雨衣 到底放在哪裡 哦~~有什麼方法讓兩個人 不分離

樓主諗法好on9

至於宜家？

林夕一樣跟住講「手機」喇

手機有鬼 - 林夕
2018-01-10
名采論壇

一跑上網，就等於裸跑。早前在這裏有提過，手機上附有很體貼很懂人心的新聞資訊頁，每次點進去之後，來自相同網站的新聞或評論文章就會擠滿了頁面，看過某人做主角的新聞，那人就陰魂不散，一有消息就自動跑在前頭最矚目處，誘惑我再點進去看看。
我想看什麼我自己會找，不用勞煩這樣「客製化」的服務，好像很知道我需要。視力有限，看書時間也有限，一定要保持定力，別隨便按按、看看，長此以往，不但閱讀碎片化，也等於畫地為牢，看來看去跳不出別人，當然也包括「好友」介紹的框框。
但好可惜，人有惰性，那位某人又鬧出新聞，因為我有過「前科」記錄在案，這次在標題下方有溫提，「你表示過對這人有興趣」，「有興趣」跟「關注」用得一樣濫，有興趣卻更曖昧，就像有些人是招惹不得碰不起的，你跟他／她接觸過一回，就認定你對其別有心思，從此痴纏不休，嚇死人。這感覺很不好受，像有個大家長監視着你，一路想撮合你與某人結緣。
像我這種被癡情人纏繞的感覺，自是小兒科。最近新華網報導，有人在手機上跟朋友談到白蟻，之後打開瀏覽器，滅白蟻廣告就應聲彈出，另有一次，隨意搜索「怎麼開口借錢」，當天就有兩間借貸公司直接打電話給他。想像事主接到對方問：你想借錢嗎？個資隱私暫且放一旁，光是碰到生活間諜上門的驚嚇，會懷疑房子也有竊錄器，不得安生。
另有一位幫同事借電鑽，當晚打開購物軟件，第一個物品就是電鑽。事主說早已習慣，在網路上根本就是裸奔狀態。更可怕是走在裸奔這條路上，連電話內容都有人在竊聽，雖然只是想賺你的錢，你也沒有像其他人，在網上在手機上說過些大逆不道的話，不像其他人被抓捕，應該也會說一聲：「謝謝關心，有空也別聯絡。」
有些人傻傻不知情似的，在某些軟件上私信，以為很私人，就可以高言闊論。那位在電話裏表示過要借電鑽的事主，若不巧又碰上一年多遇的敏感期，不是比買菜刀更可疑？早前有個案，應是通例，事主跟友人抱怨氣炸了，不久發現手機服務終止，到電訊商客服查詢，對方敲打鍵盤一陣子，問他：你最近有講過一個「炸」字嗎？於是被盤查一會，確證只是氣炸了，不是要欺詐要炸掉什麼，才得以平反，重新獲得用手機落跑的資格。以前有套日本靈異片，鬼就在手機裏作祟，原來是真的。

其實電話係和製漢語

smart phone 咪得囉
香港人一向都中英文共用既啦 OK？

得啦得啦叻啦
攬住你個手提過世啦死老鬼
用個日常字都阻頭阻世
阻住地球轉，開埋啲廢post你就叻

有pt 你咪攞出嚟講lor 支那人話你地香港人死攬住繁體字過世食古不化添啦

你話係就係呀？
你當自己牛津？

兒登講嘥鳩氣

手機真係支語 係呢幾年先有人用 由細到大都叫電話

見唔到喎，邊度有人咁講？
你老母個西有專人報夢你聽啊？